{
    "id": "90a83b13-418a-4683-8d0f-6812c8ecf2aa",
    "query_set_name": "naive",
    "llm_model": "gemini",
    "source": "legis_chunks1",
    "created_at": "2024-10-27T13:46:06.446936",
    "categories": {
        "direct-query": {
            "id": "800db938-de77-42f4-b4c4-333161bbefa7",
            "category_name": "direct-query",
            "interactions": {
                "simple-query": {
                    "evaluations": [
                        {
                            "id": "5813a130-0556-47df-9e47-0bbff4bf0ec9",
                            "reference": "03 de julho de 2017.",
                            "query": "Em que data a portaria 462/2017 do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s entrou em vigor?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "A Portaria 462/2017 do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s entrou em vigor no dia 27 de julho de 2017, conforme consta no artigo 2\u00ba da pr\u00f3pria portaria: \n\n> \"Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\n\n> Gabinete do Corregedor-Geral do TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, 26 de julho de 2017.\n\n> Conselheiro Saulo Marques Mesquita\n\n> Corregedor-Geral\n\n> Este texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VI - N\u00famero 130, de 27 de julho de 2017.\n",
                            "retrieved_context": [
                                "Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n \n\nGabinete do Corregedor-Geral do TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, 26 de julho de 2017.\n\n \n\nConselheiro Saulo Marques Mesquita\n\nCorregedor-Geral\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VI - N\u00famero 130, de 27 de julho de 2017.",
                                "Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n \n\nGabinete do Corregedor-Geral do TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, 16 de mar\u00e7o de 2017.\n\n \n\nConselheiro Saulo Marques Mesquita\n\nCorregedor-Geral\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VI - N\u00famero 46, em 16 de mar\u00e7o de 2017.",
                                "Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n\nGabinete do Corregedor-Geral do TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, 28 de julho de 2016.\n\n\nConselheiro Celmar Rech\n\nCorregedor-Geral\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - V - N\u00famero 107, em 28 de julho de 2016.",
                                "Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\nGabinete do Corregedor-Geral do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s, em Goi\u00e2nia, 26 de outubro de 2022.\n\n \n\nConselheiro Sebasti\u00e3o Tejota\nCorregedor-Geral\n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - XI - N\u00famero 195, em  28 de outubro de 2022.",
                                "Art. 4\u00ba. Para viabilizar o atendimento aos prazos estabelecidos nesta Portaria, o respectivo respons\u00e1vel, caso necess\u00e1rio, dever\u00e1 solicitar apoio administrativo ao Presidente do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s.\n\nArt. 5\u00ba. Esta Portaria entre em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, GABINETE DO CORREGEDOR GERAL, em Goi\u00e2nia, aos 26 de setembro de 2.017.\n\n \n\nConselheiro SAULO MESQUITA\n\nCorregedor Geral do TCE/GO\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VI - N\u00famero 171, em 27 de setembro de 2017.",
                                "Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\nGabinete do Corregedor-Geral do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s, em Goi\u00e2nia, 4 de outubro de 2022.\n\n \n\nConselheiro Sebasti\u00e3o Tejota\nCorregedor-Geral\n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - XI - N\u00famero 181, Goi\u00e2nia, em 5 de outubro de 2022.",
                                "Art. 2\u00ba. As despesas decorrentes desta Lei correr\u00e3o por conta das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias consignadas no or\u00e7amento vigente do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s.\n\nArt. 3\u00ba. Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, surtindo efeitos a partir de 1\u00ba de maio de 2017.\n\n\n\nPresentes os Conselheiros: \nKennedy de Sousa Trindade (Presidente), Sebasti\u00e3o Joaquim Pereira Neto Tejota (Relator), Edson Jos\u00e9 Ferrari, Celmar Rech, Saulo Marques Mesquita, Helder Valin Barbosa e Marcos Ant\u00f4nio Borges (arts. 49 e 53 do RITCE).\n\nRepresentante do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas: \nFernando dos Santos Carneiro\n\nSess\u00e3o Plen\u00e1ria Extraordin\u00e1ria Administrativa  N\u00ba 07/2017.\nResolu\u00e7\u00e3o aprovada em 22/03/2017.\n\n \n\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano -  VI - N\u00famero 52, em 24 de mar\u00e7o de 2017.",
                                "Art. 2\u00ba. Esta Portaria entre em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, GABINETE DO CORREGEDOR GERAL, em Goi\u00e2nia, aos 10 de maio de 2.018.\n\n \n\nConselheiro SAULO MESQUITA\n\nCorregedor Geral do TCE/GO\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VII- N\u00famero 74, em 11 de maio de 2018.",
                                "Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n \n\nGabinete do Corregedor-Geral do TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, 05 de abril de 2018.\n\n \n\nConselheiro SAULO MESQUITA\n\nCorregedor Geral do TCE/GO\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano -VII \u2013 N\u00famero 53, em 09 de abril de 2018.",
                                "Art. 2\u00ba Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\nGabinete do Corregedor-Geral do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s, em Goi\u00e2nia, 02 de outubro de 2023.\n\n \n\nConselheiro Sebasti\u00e3o Tejota\nCorregedor-Geral\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano XII - N\u00famero 178, em 03 de outubro de 2023"
                            ],
                            "metrics": {}
                        },
                        {
                            "id": "c2d32279-e212-49bd-8915-04206fd215c7",
                            "reference": "O Conselheiro Presidente do Tribunal de Contas.",
                            "query": "Quem \u00e9 o Chanceler da Medalha?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "(Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 06/2005, Art. 7\u00b0) O Chanceler da Medalha do M\u00e9rito Funcional Conselheiro Henrique Ant\u00f4nio Santillo \u00e9 o **Conselheiro Presidente do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s**. \n\nA Medalha do M\u00e9rito Funcional Conselheiro Henrique Ant\u00f4nio Santillo \u00e9 destinada a reconhecer o m\u00e9rito de servidores que tenham, por mais de 10 (dez) anos, prestado relevantes servi\u00e7os e contribu\u00eddo para a melhoria e o aprimoramento funcional do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s. \n\nPara saber mais sobre a Medalha do M\u00e9rito Funcional Conselheiro Henrique Ant\u00f4nio Santillo, voc\u00ea pode consultar a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 06/2005 do TCE-GO. \n",
                            "retrieved_context": [
                                "Art. 7\u00b0 - O Conselheiro Presidente do Tribunal de Contas ser\u00e1 o chanceler da Medalha.\n\nArt. 8\u00b0 - Esta resolu\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n \n\n \n\n \n\nPresentes os conselheiros:\n\nCarlos Leopoldo Dayrell (Presidente), Frederico Jayme  (Relator), Naphtali Alves de Souza, Sebasti\u00e3o Tejota, Edson Jose Ferrari e Luiz Murilo Pedreira e Sousa.\nRepresentante do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas:\nFernando dos Santos Carneiro.\nSess\u00e3o Plen\u00e1ria Extraordin\u00e1ria Administrativa N\u00ba/2005.Processo julgado em 04/08/2005.\n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado - Ano - 168 - N\u00famero 19.705, em 16 de agosto de 2005.",
                                "Art. 9\u00b0 - Em Sess\u00e3o Solene o Plen\u00e1rio, com data a ser designada pelo presidente, a Medalha ser\u00e1 outorgada a Conselheiros que integraram o Tribunal de Contas.\n\u00a71\u00b0 - Caso o Conselheiro seja falecido, a Medalha ser\u00e1 entregue aos familiares.\n\u00a72\u00b0 - A Medalha a Conselheiro poder\u00e1 ser outorgada por ocasi\u00e3o da aposentadoria.\n\nArt. 10 - O Conselheiro Presidente do Tribunal de Contas ser\u00e1 o Chanceler da Medalha.\n\nArt. 11 - As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o desta resolu\u00e7\u00e3o correr\u00e3o \u00e0 conta da verba or\u00e7ament\u00e1ria apropriada.\n\nArt. 12 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o no di\u00e1rio Oficial do estado, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\n \n\nPresentes os conselheiros:\nCarlos Leopoldo Dayrell (Presidente), Frederico Jayme (Relator), Naphtali Alves de Souza, Sebasti\u00e3o Tejota, Edson Jose Ferrari e Luiz Murilo Pedreira e Sousa.\n\nRepresentante do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas: Fernando dos Santos Carneiro.",
                                "Art. 11 - Em Sess\u00e3o Solene do Plen\u00e1rio, com data a ser designada pelo presidente, a Medalha ser\u00e1 outorgada a Conselheiros que integraram o Tribunal de Contas\n\u00a71\u00b0 - Caso o Conselheiro seja falecido, a Medalha ser\u00e1 entregue aos familiares.\n\u00a72\u00b0 - A Medalha a Conselheiro poder\u00e1 ser outorgada por ocasi\u00e3o da aposentadoria.\n\nArt. 12 - O Conselheiro Presidente do Tribunal de Contas ser\u00e1 o chanceler da Comenda.\n\nArt. 3\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do estado, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\nPresentes os conselheiros:\nCarlos Leopoldo Dayrell (Presidente), Frederico Jayme (Relator), Naphtali Alves de Souza, Sebasti\u00e3o Tejota, Edson Jose Ferrari e Luiz Murilo Pedreira e Sousa.\n\nRepresentante do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas: Fernando dos Santos Carneiro.\n\nSess\u00e3o Plen\u00e1ria Extraordin\u00e1ria Administrativa N\u00ba/2005.\nProcesso julgado em 04/08/2005.",
                                "Art. 7\u00b0- A Medalha ser\u00e1 concedida em Sess\u00e3o Solene do Plen\u00e1rio, em data marcada pelo Presidente do Tribunal.\n\u00a71\u00b0 - A entrega a Medalha ser\u00e1 efetuada pelo Presidente do Tribunal ou por pessoa por ele designada, e dever\u00e1 ser colocada no pesco\u00e7o do agraciado no ato da entrega.\n\u00a72\u00b0 - O agraciado que, por motivo de for\u00e7a maior, n\u00e3o puder comparecer \u00e0 Sess\u00e3o Solene de entrega poder\u00e1 receber a Medalha mediante um representante, previamente indicado, ou, excepcionalmente, em data diversa, no Gabinete do Presidente do Tribunal.\n\nArt. 2\u00b0 - Ficam acrescidos os seguintes artigos:\n\u201cArt. 10\u00b0 - Acompanhar\u00e1 a Medalha, um certificado com portf\u00f3lio, medindo 21,6 cm de altura por 31 cm de largura, contendo, na \u00edntegra, em marca d\u2019\u00e1gua, no centro, a reprodu\u00e7\u00e3o da Medalha, bem como uma faixa bronze, na parte superior\u201d.",
                                "Art. 1\u00b0 - Instituir a Medalha do M\u00e9rito Funcional Conselheiro Henrique Ant\u00f4nio Santillo, destinado a reconhecer o m\u00e9rito de servidores que tenham, por mais de 10 (dez) anos, prestado relevantes servi\u00e7os e contribu\u00eddo para a melhoria e o aprimoramento funcional do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s.\nPar\u00e1grafo \u00fanico - Poder\u00e3o ser concedidas at\u00e9 8 (oito) medalhas em cada ano civil.\nArt. 2\u00b0 - A ins\u00edgnia representativa da medalha institu\u00edda ser\u00e1 confeccionada em metal bronze, com estampado em alto relevo, esmaltado na cor marrom, contendo uma estrela de seis bra\u00e7os pontiagudos, assentada sobre raios simulando pontas de uma caneta tinteiro de bico de pena, com a ef\u00edgie do Conselheiro Henrique Ant\u00f4nio Santillo, no centro, contornada, abaixo, com a legenda \"Henrique Santillo\", e circulada, acima, com as palavras \"Medalha do M\u00e9rito Funcional - TCE-GO\", tendo como suporte uma coroa de louros, significando homenagem, gl\u00f3ria e triunfo, com a medida de 8 (oito) cent\u00edmetros de di\u00e2metro.",
                                "\u00a71\u00b0 - Ser\u00e1 considerada aprovada a proposta que obtiver a maioria de votos dos integrantes deste Tribunal.\n\u00a72\u00b0 - A proposta ser\u00e1 sempre acompanhada do curriculum vitae do indicado.\n\nArt. 5\u00b0 - A entrega das Medalhas ser\u00e1 efetivada ao agraciado ou ao seu representante, em Sess\u00e3o Solene do Plen\u00e1rio, no dia 1\u00b0 de setembro, data da instala\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s.\n\n\u00a71\u00b0 - Caber\u00e1 ao Presidente do tribunal ou \u00e0 pessoa por ele designada a entrega da Medalha aos respectivos condecorados, que dever\u00e1 ser colocada no pesco\u00e7o no ato da entrega.\n\u00a72\u00b0 - O agraciado que, por motivo de for\u00e7a maior, n\u00e3o puder comparecer \u00e0 Sess\u00e3o Solene de entrega poder\u00e1 receb\u00ea-la, excepcionalmente, em data diversa, no Gabinete do Presidente do Tribunal.\n\nArt. 6\u00b0 - A Secretaria Geral do Tribunal de Contas manter\u00e1 livro especial destinado ao registro das Medalhas concedidas.\n\nArt. 7\u00b0 - O Conselheiro Presidente do Tribunal de Contas ser\u00e1 o chanceler da Medalha.",
                                "Par\u00e1grafo \u00fanico - A Medalha ter\u00e1 como complemento uma fita de gorgor\u00e3o, nas cores marrom e bronze, medindo 40 cm de comprimento por 4 cm de largura e ser\u00e1 acompanhada de um Broche circular de 2 cm de di\u00e2metro, reproduzindo-a, na \u00edntegra.\n\nArt. 3\u00b0 - O homenageado receber\u00e1, tamb\u00e9m, um Certificado com portf\u00f3lio, medindo 21,6 cm de altura por 31 cm de largura, contendo, na \u00edntegra, em marca d'\u00e1gua, no centro, e sem marca d'\u00e1gua, no centro superior, a reprodu\u00e7\u00e3o da Medalha, bem como uma faixa de bronze, em parte superior, contendo, \u00e0 esquerda, a logomarca do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s.\n\nArt. 4\u00b0 - A proposta para a concess\u00e3o da Medalha do M\u00e9rito Funcional Conselheiro Henrique Ant\u00f4nio Santillo, devidamente motivada, ser\u00e1 apresentada pelo Presidente ou por Conselheiros, devendo ser apreciada em Sess\u00e3o Plen\u00e1ria Ordin\u00e1ria.",
                                "Art. 4\u00b0 - A escolha dar-se-\u00e1 em reuni\u00e3o do Tribunal Pleno, por vota\u00e7\u00e3o secreta, considerando-se aprovada a indica\u00e7\u00e3o que obtiver a manifesta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel da maioria simples de Conselheiros titulares.\n\nArt. 5\u00b0 - \u00c9 vedada a concess\u00e3o da MEDALHA DO M\u00c9RITO \"RUI BARBOSA\" quando sugerir conota\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria, sect\u00e1rio-religiosa ou de considera\u00e7\u00e3o pessoal.\n\nArt. 6\u00b0 - O Tribunal de Contas manter\u00e1 um livro de registro, no qual ser\u00e3o inscritos todos os agraciados com a MEDALHA DO M\u00c9RITO \"RUI BARBOSA\" e expedir\u00e1 os respectivos diplomas.",
                                "Art. 6\u00b0 - O Tribunal de Contas manter\u00e1 um livro de registro, no qual ser\u00e3o inscritos todos os agraciados com a MEDALHA DO M\u00c9RITO \"RUI BARBOSA\" e expedir\u00e1 os respectivos diplomas.\n\nArt. 7\u00b0 - A Medalha ser\u00e1 entregue em Sess\u00e3o Solene do Plen\u00e1rio, em data marcada pelo Presidente do Tribunal.\n\u00a71\u00b0 - A entrega da Medalha ser\u00e1 efetuada pelo Presidente do Tribunal ou por pessoa por ele designada, e dever\u00e1 ser colocada no pesco\u00e7o do agraciado no ato da entrega.\n\u00a72\u00b0 - O agraciado que, por motivo de for\u00e7a maior, n\u00e3o puder comparecer \u00e0 Sess\u00e3o Solene de entrega poder\u00e1 receber a medalha mediante um representante, previamente indicado, ou, excepcionalmente, em data diversa, no Gabinete do Presidente do Tribunal.\n\nArt. 8\u00b0- Acompanhar\u00e1 a Medalha, um certificado com portf\u00f3lio, medindo 21,6 cm de altura por 31 cm de largura, contendo, na \u00edntegra, em marca d'\u00e1gua, no centro, a reprodu\u00e7\u00e3o da Medalha, bem como uma faixa bronze, na parte superior.",
                                "Art. 4\u00ba - A escolha dar-se-\u00e1 em reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, por vota\u00e7\u00e3o secreta, considerando-se aprovada a indica\u00e7\u00e3o que obtiver a aprova\u00e7\u00e3o de 5 (cinco) Conselheiros Titulares.\n\nArt. 5\u00ba - \u00c9 vedada a concess\u00e3o da MEDALHA DO M\u00c9RITO \"RUI BARBOSA\" quando sugerir conota\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria, sect\u00e1rio-religiosa, ou de considera\u00e7\u00e3o pessoal.\n\nArt. 6\u00ba - O Tribunal de Contas manter\u00e1 um livro de registro, no qual ser\u00e1 inscrito o nome de todos os agraciados com a MEDALHA DO M\u00c9RITO \"RUI BARBOSA\", e, tamb\u00e9m, expedir\u00e1 os respectivos diplomas.\n\nArt. 7\u00ba - A Medalha ser\u00e1 concedida em Sess\u00e3o Solene, da qual se lavrar\u00e1 ata.\n\nArt. 8\u00ba - As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o desta Resolu\u00e7\u00e3o correr\u00e3o \u00e0 conta da verba or\u00e7ament\u00e1ria destinada a esta Corte de Contas.\n\nArt. 9\u00ba - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Estado, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio."
                            ],
                            "metrics": {}
                        },
                        {
                            "id": "589fd46a-3957-4985-a243-3017cf1bfb61",
                            "reference": "30 de dezembro de 1994",
                            "query": "Qual a data limite para os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual direta entregarem os processos de despesas com juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica para o Tribunal de Contas, de acordo com o CALEND\u00c1RIO da Resolu\u00e7\u00e3o 4399/1994?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "(Resolu\u00e7\u00e3o TCE-GO n\u00ba 4.399/1994, Art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba) A data limite para os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual direta entregarem os processos de despesas com juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica para o Tribunal de Contas \u00e9 **30 de dezembro de 1994 (sexta-feira)**. \n\nEste prazo est\u00e1 estabelecido no **\u00a7 1\u00ba do Art. 1\u00ba** da Resolu\u00e7\u00e3o TCE-GO n\u00ba 4.399/1994, que define o calend\u00e1rio para o recebimento e libera\u00e7\u00e3o de processos pelo Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s. \n\nDe acordo com o mesmo artigo, o prazo para a libera\u00e7\u00e3o dos processos de despesas com juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica pelas Delega\u00e7\u00f5es do Tribunal junto aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual direta \u00e9 **28 de dezembro de 1994 (quarta-feira)**. \n\n\u00c9 importante lembrar que esta data se aplica apenas aos processos de despesas com juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica. Para outros tipos de despesas, podem existir prazos diferentes. \n",
                            "retrieved_context": [
                                "30 de dezembro de 1993 (QUINTA-FEIRA)\n\u00daltimo dia para o recebimento, pelas Delega\u00e7\u00f5es junto aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, dos processos de despesas com juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, investimentos em regime de execu\u00e7\u00e3o especial, transfer\u00eancias de recursos do Estado para Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, contratos e conv\u00eanios registrados no Tribunal e com pagamentos ou restitui\u00e7\u00f5es em favor dos Fundos Rotativos.\n\n\u00daltimo dia para o recebimento, pelas Delega\u00e7\u00f5es, dos processos de despesas de qualquer natureza da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta.\n\n\u00daltimo dia para o recebimento, pelo protocolo do Tribunal, dos contratos ou conv\u00eanios de qualquer natureza firmados por \u00d3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta.",
                                "30 de dezembro de 1994\n(sexta-feira)\n\n\u00daltimo dia para o recebimento, pelas Delega\u00e7\u00f5es junto aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, dos processos de despesas com juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, investimentos em regime de execu\u00e7\u00e3o especial, transfer\u00eancias de recursos do Estado para Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, contratos e conv\u00eanios registrados no Tribunal e com pagamentos ou restitui\u00e7\u00f5es em favor dos Fundos Rotativos.\n\u00daltimo dia para o recebimento, pelas Delega\u00e7\u00f5es, dos processos de despesas de qualquer natureza da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta.\n \n\n30 de dezembro de 1994\n(sexta-feira)\n\n\u00daltimo dia para a libera\u00e7\u00e3o, pelas Delega\u00e7\u00f5es junto aos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, de processos de despesas cujo os assuntos s\u00e3o diferentes daqueles regulados pelas datas anteriores, inclusive despesas com pessoal, sal\u00e1rio-fam\u00edlia, inativos, pensionistas, contribui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia social, transfer\u00eancias diversas provenientes de receitas vinculadas.",
                                "28 de dezembro de 1994\n(QUARTA-FEIRA)\n\n\u00daltimo dia para libera\u00e7\u00e3o, pelas Delega\u00e7\u00f5es do Tribunal junto aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, dos processos em que se tenham empenhado despesas (pagamentos ou adiantamentos) \u00e0 conta de cr\u00e9ditos do Or\u00e7amento do Estado para 1994, n\u00e3o se incluindo nesse prazo as despesas com pessoal, sal\u00e1rio-fam\u00edlia, inativos, pensionistas, contribui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia social, juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, com investimentos em regime de execu\u00e7\u00e3o especial, transfer\u00eancias de recursos do Estado para Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, transfer\u00eancias diversas provenientes de receitas vinculadas, com contratos e conv\u00eancias registrados no Tribunal e com pagamentos ou restitui\u00e7\u00f5es em favor dos Fundos Rotativos.\n\n\n30 de dezembro de 1994\n(sexta-feira)",
                                "\u00daltimo dia para o recebimento, pelas Delega\u00e7\u00f5es junto aos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o estadual direta, dos processos em que se tenham empenhado despesas (pagamentos ou adiantamentos) \u00e0 conta de dota\u00e7\u00f5es do Or\u00e7amento do Estado para 1994 n\u00e3o se incluindo nesse prazo as despesas com pessoal, sal\u00e1rio-fam\u00edlia, inativos, pensionistas, contribui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia social, juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, investimentos em regime de execu\u00e7\u00e3o especial, transfer\u00eancias de recursos do Estado para Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, transfer\u00eancias diversas provenientes de receitas vinculadas, contratos e conv\u00eanios registrados no Tribunal e com pagamentos ou restitui\u00e7\u00f5es em favor dos Fundos Rotativos.",
                                "\u00daltimo dia para o recebimento, pelas Delega\u00e7\u00f5es, dos processos de despesas de qualquer natureza da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta.\n\u00daltimo dia para o recebimento, pelo protocolo do Tribunal, dos contratos ou conv\u00eanios de qualquer natureza firmados por \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta.\n28 DE DEZEMBRO DE 1989\n(QUINTA-FEIRA)\n\u00daltimo dia para a libera\u00e7\u00e3o, pelas Delega\u00e7\u00f5es do Tribunal junto aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual direta, dos processos de despesas com pessoal, sal\u00e1rio-fam\u00edlia, inativos, pensionistas, contribui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia social, transfer\u00eancias diversas provenientes de receitas vinculadas, juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, contratos e conv\u00eanios registrados no Tribunal, investimentos em regime de execu\u00e7\u00e3o especial, transfer\u00eancias de recursos do Estado para Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es e com pagamentos ou restitui\u00e7\u00f5es em favor dos Fundos Rotativos.\n29 DE DEZEMBRO DE 1989\n29 DE DEZEMBRO DE 1989\n(SEXTA-FEIRA)",
                                "\u00daltimo dia para libera\u00e7\u00e3o, pelas Delega\u00e7\u00f5es do Tribunal junto aos \u00f3rga\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o estadual direta e indireta, dos empenhos dos processos de despesas oriundas de contratos ou conv\u00eanios com vig\u00eancias at\u00e9 30 de dezembro de 1994, cujos saldos remanescentes n\u00e3o tenham sido suficientes at\u00e9 esta data. Uma vez regularizados os empenhos, os respectivos processos obedecer\u00e3o a tramita\u00e7\u00e3o prevista neste CALEND\u00c1RIO.",
                                "29 de dezembro de 1993 (QUARTA-FEIRA)\n\u00daltimo dia para libera\u00e7\u00e3o, pelas Delega\u00e7\u00f5es do Tribunal junto aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual direta, dos processos em que se tenham empenhado despesas (pagamentos ou adiantamentos) conta de cr\u00e9ditos do Or\u00e7amento do Estado para 1993, n\u00e3o se incluindo nesse prazo as despesas com pessoal, sal\u00e1rio-fam\u00edlia, inativos, pensionistas, contribui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia social, juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, com investimentos em regime de execu\u00e7\u00e3o especial, transfer\u00eancias de recursos do Estado para Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, transfer\u00eancias diversas provenientes de receitas vinculadas, com contratos e conv\u00eanios registrados no Tribunal e com pagamentos ou restitui\u00e7\u00f5es em favor dos Fundos Rotativos.",
                                "\u00daltimo dia para o recebimento, pelo protocolo do Tribunal, dos contratos ou conv\u00eanios de qualquer natureza firmados por \u00d3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta.\n\n30 de dezembro de 1993 (QUINTA-FEIRA)\n\u00daltimo dia para a libera\u00e7\u00e3o, pelas Delega\u00e7\u00f5es, dos processos de despesas de qualquer natureza da administra\u00e7\u00e3o estadual direta e indireta, inclusive despesas com pessoal, sal\u00e1rio-fam\u00edlia, inativos, pensionistas, contribui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia social, transfer\u00eancias diversas provenientes de receitas vinculadas.\n\n\u00daltimo dia para o julgamento, pelo Tribunal, dos contratos e conv\u00eanios de qualquer natureza, firmados pela administra\u00e7\u00e3o estadual direta e indireta.\n\nArt. 2\u00b0 - N\u00e3o ficam sujeitos a nenhuma disciplina especial, quanto a prazos de apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0s Delega\u00e7\u00f5es ou ao pr\u00f3prio Tribunal, os processos de natureza diversa das expressamente mencionadas nesta Resolu\u00e7\u00e3o.",
                                "18 DE DEZEMBRO DE 1989\n(SEGUNDA-FEIRA)\n\u00daltimo dia para a libera\u00e7\u00e3o, pelas Delega\u00e7\u00f5es do Tribunal junto aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual direta, dos processos em que se tenham empenhado despesas (pagamentos ou adiantamentos) \u00e0 conta de verbas do Or\u00e7amento do Estado para 1989, n\u00e3o se incluindo nesse prazo as despesas com pessoal, sal\u00e1rio-fam\u00edlia, inativos, pensionistas, contribui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia social, juros e amortiza\u00e7\u00e3o d\u00e1 d\u00edvida p\u00fablica, com investimentos em regime de execu\u00e7\u00e3o especial, transfer\u00eancias de recursos do Estado para Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, transfer\u00eancias diversas provenientes de receitas vinculadas, com contratos e conv\u00eanios registrados no Tribunal e com pagamentos ou restitui\u00e7\u00f5es em favor dos Fundos Rotativos.\n\u00daltimo dia para o recebimento, pelas Delega\u00e7\u00f5es junto aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta, de processos de despesas com licita\u00e7\u00e3o expressamente dispensada.\n20 DE DEZEMBRO DE 1989\n(QUARTA-FEIRA)",
                                "\u00daltimo dia para o recebimento, pelas Delega\u00e7\u00f5es, dos processos de despesas de qualquer natureza da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta.\n\u00daltimo dia para o recebimento, pelo Protocolo do Tribunal, dos contratos ou conv\u00eanios de qualquer natureza firmados por \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta.\n28 DE DEZEMBRO DE 1988 (QUARTA-F El RA)\n\u00daltimo dia para a libera\u00e7\u00e3o, pelas Delega\u00e7\u00f5es do Tribunal junto aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual direta, dos processos de despesas com pessoal, sal\u00e1rio-fam\u00edlia, inativos, pensionistas, contribui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia social, transfer\u00eancias diversas provenientes de receitas vinculadas, juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, contratos e conv\u00eanios registrados no Tribunal, investimentos em regime de execu\u00e7\u00e3o especial, transfer\u00eancias de recursos do Estado para Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es e com pagamentos ou restitui\u00e7\u00f5es em favor dos Fundos Rotativos.\n30 DE DEZEMBRO DE 1988 (SEXTA-FEIRA)"
                            ],
                            "metrics": {}
                        },
                        {
                            "id": "a70ae0ec-7b04-4a14-85cd-ac20bdff0ebe",
                            "reference": "01 de setembro de 2022",
                            "query": "Qual a data limite para entrega do relat\u00f3rio da comiss\u00e3o respons\u00e1vel por realizar a Auditoria Operacional na Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social - SEDS?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "# Data limite para entrega do relat\u00f3rio da Auditoria Operacional na SEDS\n\nCom base no contexto fornecido, a data limite para entrega do relat\u00f3rio da comiss\u00e3o respons\u00e1vel por realizar a Auditoria Operacional na Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social - SEDS \u00e9 **31 de janeiro de 2018**. \n\nEssa informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 presente no **Artigo II** da **Portaria n\u00ba 45/2017-SEC-CEXTERNO**, publicada no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VI - N\u00famero 167, em 20 de setembro de 2017. \n\n**Observa\u00e7\u00e3o:** \n\n* A Portaria n\u00ba 45/2017-SEC-CEXTERNO foi alterada pela Portaria n\u00ba 1/2023-SEC-CEXTERNO, de 24-01-2023, DEC 25-01-2023. No entanto, a data limite para entrega do relat\u00f3rio n\u00e3o foi alterada por essa \u00faltima portaria. \n\n**Outras informa\u00e7\u00f5es:**\n\n* A Auditoria Operacional ser\u00e1 realizada pela Ger\u00eancia de Fiscaliza\u00e7\u00e3o em parceria com a Ger\u00eancia de Contas e estar\u00e1 sob orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e metodol\u00f3gica da Chefe do Servi\u00e7o de Contas de Governo, Edna de Ara\u00fajo Andrade.\n* Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores. \n",
                            "retrieved_context": [
                                "II - Para tanto, fica estabelecida a data limite de 31 de janeiro de 2018 para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos com a entrega do relat\u00f3rio final de auditoria.\n\nIII - O presente trabalho ser\u00e1 realizado sob orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e metodol\u00f3gica da Chefe do Servi\u00e7o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Operacional H\u00e9lida de F\u00e1tima Gontijo.\n\nIV- Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\n \n\nCUMPRA-SE e PUBLIQUE-SE.\n\nGoi\u00e2nia, aos dezoito dias, do m\u00eas de setembro de 2017.\n\n \n\nConselheiro Kennedy Trindade\n\nPresidente\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VI - N\u00famero 167, em 20 de setembro de 2017.",
                                "II - Para tanto, fica estabelecida a data limite de 31 de janeiro de 2018 para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos com a entrega do relat\u00f3rio final de auditoria.\n\n III - O presente trabalho ser\u00e1 realizado pela Ger\u00eancia de Fiscaliza\u00e7\u00e3o em parceria com a Ger\u00eancia de Contas e estar\u00e1 sob orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e metodol\u00f3gica da Chefe do Servi\u00e7o de Contas de Governo, Edna de Ara\u00fajo Andrade.\n\nIV- Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\n \n\nCUMPRA-SE e PUBLIQUE-SE.\n\nGoi\u00e2nia, aos vinte e cinco dias, do m\u00eas de setembro de 2017.\n\n \n\nConselheiro Kennedy Trindade\n\nPresidente\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano IV - N\u00famero 173, em 29 de setembro de 2017.",
                                "II - Para tanto, fica estabelecido prazo de 100 dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com a entrega do relat\u00f3rio final de Auditoria Operacional.\nII - Para tanto, fica estabelecido prazo de 85 dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com a entrega do relat\u00f3rio final de Auditoria Operacional.\n-Reda\u00e7\u00e3o dada pela Portaria n\u00ba 1/2023-SEC-CEXTERNO, de 24-01-2023, DEC 25-01-2023.\nIII - Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.",
                                "I \u2013 em pelo menos 80% das auditorias: \n\na) os processos s\u00e3o apreciados em at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s a conclus\u00e3o do relat\u00f3rio; \n\nb) os relat\u00f3rios s\u00e3o encaminhados em at\u00e9 5 (cinco) dias ap\u00f3s a sua aprecia\u00e7\u00e3o: \n\n1) a(o) \u00f3rg\u00e3o/entidade auditado(a); \n\n2) ao \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta a que a entidade auditada \u00e9 jurisdicionada, se for o caso; \n\n3) ao \u00f3rg\u00e3o central do controle interno do respectivo Poder; \n\n4) \u00e0 respectiva comiss\u00e3o tem\u00e1tica da Assembleia Legislativa; \n\nII \u2013 o relat\u00f3rio de auditoria \u00e9 disponibilizado ao p\u00fablico em geral, diretamente e por meio da m\u00eddia, e a outras partes interessadas, dentro de 10 dias ap\u00f3s a aprecia\u00e7\u00e3o. \n\nArt.5\u00ba A Secretaria de Controle Externo e a Secretaria-Geral, com o aux\u00edlio da Diretoria de Planejamento, promover\u00e3o a revis\u00e3o anual e cont\u00ednua dos processos de trabalho, sugerindo no m\u00ednimo: \n\nI \u2013 os prazos intermedi\u00e1rios para cada etapa do processo;",
                                "Art.6\u00b0. Ap\u00f3s a conclus\u00e3o do relat\u00f3rio preliminar, a equipe de auditoria o encaminhar\u00e1 ao gestor, concedendo-lhe prazo de 15 (quinze) dias para apresentar as considera\u00e7\u00f5es que entender necess\u00e1rias.\n\nArt.7\u00b0. Conclu\u00eddo o relat\u00f3rio, j\u00e1 com a an\u00e1lise das considera\u00e7\u00f5es do gestor, a Divis\u00e3o respons\u00e1vel pela auditoria o submeter\u00e1 \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Conselheiro Relator que, ap\u00f3s ouvir o Minist\u00e9rio P\u00fablico Especial, o submeter\u00e1 ao Plen\u00e1rio para delibera\u00e7\u00e3o, no prazo de 30 (trinta dias).\n\nArt.8\u00b0. Ap\u00f3s a delibera\u00e7\u00e3o do Tribunal Pleno, se for o caso, ser\u00e1 concedido prazo ao Gestor para encaminhar ao Tribunal o cronograma de ado\u00e7\u00e3o das medidas necess\u00e1rias \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es elencadas no relat\u00f3rio, com o nome dos respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o das mesmas.\n\nArt.9\u00b0. Os resultados das auditorias ser\u00e3o divulgados, ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado, no jornal do Tribunal de Contas ou em outro meio de comunica\u00e7\u00e3o.",
                                "II - Para tanto, fica estabelecida a data limite de 31 de janeiro de 2018 para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos com a entrega do relat\u00f3rio final de auditoria.\n\nIII - O presente trabalho ser\u00e1 realizado sob orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e metodol\u00f3gica da Chefe do Servi\u00e7o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, Financeira e Patrimonial, Roseli Ferrari Pandim Lisboa Teixeira.\n\nIV- Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\n \n\nCUMPRA-SE e PUBLIQUE-SE.\n\nGoi\u00e2nia, aos dezoito dias, do m\u00eas de setembro de 2017.\n\n \n\nConselheiro Kennedy Trindade\n\nPresidente\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VI - N\u00famero 167, em 20 de setembro de 2017.",
                                "Art. 2\u00b0. Para tanto, fica estabelecido prazo de 75 (setenta e cinco) dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com data final para entrega do relat\u00f3rio em 17 de setembro de 2021. (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Portaria n\u00ba 17/2021 - SEC-CEXTERNO, de 17-08-2021, D.E.C. de 19-08-2021)\n\nArt. 2\u00b0. Para tanto, fica estabelecido prazo de 60 (sessenta) dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com a entrega do relat\u00f3rio final da Inspe\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00b0. Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nArt. 4\u00b0. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 26 de maio de 2021.",
                                "II - Para tanto, fica estabelecido prazo de 75 (setenta e cinco) dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com a entrega do relat\u00f3rio final da auditoria operacional.\n-Vide Portaria n\u00ba 18/2022-SEC_CEXTERNO, de 3-08-2022, DEC 8-08-2022.\n\nIII - Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 18 de abril de 2022.\n\n \n\nANA PAULA DE ARA\u00daJO ROCHA\nSECRET\u00c1RIA DE CONTROLE EXTERNO\n\n \n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano XI \u2013 N\u00famero 67, em 18 de abril de 2022.",
                                "II - Para tanto, fica estabelecido prazo de 90 (noventa) dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com a entrega do relat\u00f3rio final de Auditoria.\n-Vide Portaria n\u00ba 25/2022-SeECCEXTERNO, de 26-10-2022, DEC 27-10-2022.\n\nIII - Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 26 de julho de 2022.\n\n \n\nWAGNER ELEUTERIO MARTINS\nSECRET\u00c1RIO DE CONTROLE EXTERNO, EM SUBSTITUI\u00c7\u00c3O\n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - XI - N\u00famero 136, em  2 de agosto de 2022.",
                                "II - Para tanto, fica estabelecida a data de 13 de dezembro de 2019 para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com a entrega do relat\u00f3rio final de inspe\u00e7\u00e3o. \n\nII \u2013 Fica prorrogado em 45 (quarenta e cinco) dias \u00fateis o prazo de finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com data final para entrega dos relat\u00f3rios em 06 de mar\u00e7o de 2019.(Retificado pela Portaria n\u00ba 21, de 27-11-2019, D.E.C. de 29-11-2019.)\n\nIII - Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\n \n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, Goi\u00e2nia, 18 de junho de 2019.\n\n \n\nVitor Gobato\n\nSecret\u00e1rio de Controle Externo\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VIII - N\u00famero 107, em 24 de junho de 2019."
                            ],
                            "metrics": {}
                        },
                        {
                            "id": "75f144cf-60ff-45ab-b6a7-f894f14f5da0",
                            "reference": "Cr$ 19.650,00 (Dezenove mil, seiscentos e cinquenta cruzeiros).",
                            "query": "Qual foi o valor da UBS estabelecida em outubro de 1990?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4626, de 26 de outubro de 1989, o valor da Unidade B\u00e1sica de Sal\u00e1rio (UBS) estabelecido para o m\u00eas de outubro de 1990 era de **Cr$ 10.366,80 (dez mil, trezentos e sessenta e seis cruzeiros e oitenta centavos)**. \n\nEssa informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel no artigo 1\u00ba da referida resolu\u00e7\u00e3o. \n\n**Observa\u00e7\u00e3o:** \n* A resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o informa o valor da UBS para outros meses de 1990. \n* A resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o informa o valor da UBS para outros anos. \n* A resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o informa o valor da UBS em outras unidades monet\u00e1rias. \n* A resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o informa o valor da UBS para outras classes de servidores. \n\n**Espero ter ajudado!** \n",
                            "retrieved_context": [
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\n \n\nRESOLU\u00c7\u00c3O 840/1990\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, no uso de atribui\u00e7\u00e3o legal,\n\n \n\nRESOLVE:\n\nArt. 1\u00b0- O valor da UBS estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 4626, de 26 de outubro de 1989, fica fixado em Cr$ 10.366,80 (dez mil, trezentos e sessenta e seis cruzeiros e oitenta centavos).\n\n \n\nArt. 2\u00b0 - Os valores de retribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores dos Servi\u00e7os Auxiliares deste Tribunal, de que trata o artigo 8\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4626/89, passam a ser os fixados no Anexos I, II e III desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\n \n\nArt. 3\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, retroagindo por\u00e9m os seus efeitos a 1\u00b0 de mar\u00e7o de 1990, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 29 MAR 90\n\n \n\n \n\n \n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 840\n\nANEXO I\n\n \n\n \n\nCLASSE                       QTD. UBS                    SAL\u00c1RIO",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\n \n\n\nRESOLU\u00c7\u00c3O 2163/1990\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando de atribui\u00e7\u00e3o legal,\n\nRESOLVE:\n\nArt. 1\u00b0 - O valor da UBS estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 4626, de 26 de outubro de 1989, fica fixado em Cr$ 13.552,00 (treze mil, quinhentos e cinquenta e dois cruzeiros).\n\nArt. 2\u00b0 - Os Valores de retribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores dos Servi\u00e7os Auxiliares deste Tribunal, de que trata o artigo 8\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4626/90, passam a ser os fixados nos Anexos I a III desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entre em vigor nesta data, retroagindo por\u00e9m os seus efeitos a 1\u00b0 de junho de 1990, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO, em Goi\u00e2nia, aos 28 JUN 90\n\n \n\n \n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 2163\n\nANEXO I",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\nRESOLU\u00c7\u00c3O 1410/1990\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, no uso de atribui\u00e7\u00e3o legal,\n\nRESOLVE:\n\nArt. 1\u00b0 - O valor da UBS estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 4626, de 26 de outubro de 1989, fica fixado em Cr$ 11.200,00 (onze mil e duzentos cruzeiros).\n\nArt. 2\u00b0 - Os valores de retribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores dos Servi\u00e7os Auxiliares deste Tribunal, de que trata o artigo 8\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4626/89, passam a ser os fixados nos Anexos I e II desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, retroagindo por\u00e9m os seus efeitos a 1\u00b0 de abril de 1990, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO, em Goi\u00e2nia, aos 10 MAI 90\n\n \n\n \n\n \n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 1410\nANEXO I\n \n\nCLASSE                       QDT. UBS                    SAL\u00c1RIO\n\n       A                                 1,6                         17.920,00\n\n       B                                 2,5                         28.000,00",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\n RESOLU\u00c7\u00c3O 468/1990\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, no uso de atribui\u00e7\u00e3o legal,\n\nRESOLVE:\n\nArt. 1\u00b0 - O valor da UBS estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 4626, de 26 de outubro de 1989, fica fixado em NCz$ 6.000 (seis mil cruzados novos).\n\nArt. 2\u00b0 - Os valores de retribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores dos Servi\u00e7os Auxiliares deste Tribunal, de que trata o artigo 8\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4626/89, passam a ser os fixados nos Anexos I, II e III desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, retroagindo por\u00e9m os seus efeitos a 1\u00b0 de fevereiro de 1990, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos -1 MAR 90\n\n \n\n \n\n \n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00b0 468\n\nANEXO I\n\n \n\nCLASSE                       QTD. UBS                    SAL\u00c1RIO\n\n     A                                  1,5                          9.000,00",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\nRESOLU\u00c7\u00c3O 1767/1990\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando de atribui\u00e7\u00e3o legal,\n\nRESOLVE\n\nArt. 1\u00b0 - O valor da UBS estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 4626, de 26 de outubro de 1989, fica fixado em Cr$ 12.320,00 (doze mil, trezentos e vinte cruzeiros).\n\nArt. 2\u00b0 - Os valores de retribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores dos Servi\u00e7os Auxiliares deste Tribunal, de que trata o artigo 8\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4626/89, passam a ser os fixados nos Anexos I e II desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, retroagindo por\u00e9m os seus efeitos a 1\u00b0 de maio de 1990, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO, em Goi\u00e2nia, aos -5 JUN 90\n\n \n\n \n\n \n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 1767\nANEXO I\n\n \n\nCLASSE                      QDT. UBS                    SAL\u00c1RIO\n\n           A                                1,6                         Cr$ 19.712,00",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 1903/1992\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando de atribui\u00e7\u00e3o legal,\n\nRESOLVE\n\nArt. 1\u00ba - O valor da UBS estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4626, de 26 de outubro de 1989, fica fixado, para o m\u00eas de julho do corrente ano, em Cr$ 243.360,00 (duzentos e quarenta e tr\u00eas mil, trezentos e sessenta cruzeiros).     \n\nArt. 2\u00ba - Os valores de retribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores dos Servi\u00e7os Auxiliares deste Tribunal, de que trata o artigo 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4626/89, passam a ser os fixados no Anexo I desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00ba - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, retroagindo, por\u00e9m, os seus efeitos a 1\u00ba de julho de 1992, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 11 AGO 92\n\n \n\n   \n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 1903\nANEXO I\nJULHO/92",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 960/1994\n\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando de atribui\u00e7\u00e3o legal,\n\nRESOLVE\n\nArt. 1\u00b0 - O valor de uma UBS, estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4626, de 26 de outubro de 1989, fica fixado, para o m\u00eas de mar\u00e7o do corrente ano, em 134,62 (cento e trinta e quatro v\u00edrgula sessenta e duas) URV.\n\nArt. 2\u00b0 - Os valores da retribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores dos Servi\u00e7os Auxiliares deste Tribunal, de que trata o artigo 8\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4626/89, e em conformidade ainda com o que ficou estabelecido no artigo 2\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 1929, de 13 de julho de 1993, passam a ser os fixados no Anexo I desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00b0 - Os valores das Gratifica\u00e7\u00f5es de Representa\u00e7\u00e3o passam a ser os constantes do Anexo II desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 4\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, retroagindo, por\u00e9m, os seus efeitos a 1\u00b0 de mar\u00e7o de 1994, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\n RESOLU\u00c7\u00c3O 4889/1990\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, no uso de atribui\u00e7\u00e3o legal,\n\nRESOLVE:\n\nArt. 1\u00b0 - O valor da UBS estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 4626, de 26 de outubro de 1989, fica fixado em Cr$ 19.650,00 (Dezenove mil, seiscentos e cinquenta cruzeiros).\n\nArt. 2\u00b0 - Os valores de retribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores dos Servi\u00e7os Auxiliares deste Tribunal, de que trata o artigo 8\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4626/89, passam a ser os fixados nos Anexos I e II desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00b0 - As Gratifica\u00e7\u00f5es de Representa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o fixadas de acordo com o Anexo II desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 4\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, retroagindo por\u00e9m os seus efeitos a 1\u00b0 de outubro de 1990, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 22 NOV 90\n\n \n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 4889 \n\nANEXO I\n\nCLASSE           QTD. UBS                    SAL\u00c1RIO",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O 3364/1990\n\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, no uso de atribui\u00e7\u00e3o legal,\n\nRESOLVE:\n\nArt. 1\u00b0 - O valor da UBS estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 4626, de 26 de outubro de 1989, fica fixado em Cr$ 17.230,00 (dezessete mil, duzentos e trinta cruzeiros).\n\nArt. 2\u00b0 - Os valores de retribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores dos Servi\u00e7os Auxiliares deste Tribunal, de que trata o artigo 8\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4626/89, passam a ser os fixados nos Anexos I a III desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00b0 - As Gratifica\u00e7\u00f5es de Representa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o fixadas de acordo com o Anexo II desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 4\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, retroagindo por\u00e9m os seus efeitos a 1\u00b0 de agosto de 1990, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos -3 SET 90\n\n \n\n \n\n \n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 3364\n\nANEXO I",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O 2674/1990\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando de atribui\u00e7\u00e3o legal,\n\nRESOLVE:\n\nArt. 1\u00b0 - O valor da UBS estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 4626, de 26 de outubro de 1989, fica fixado em Cr$ 15.380,00 (quinze mil, trezentos e oitenta cruzeiros).\n\nArt. 2\u00b0 Os valores de retribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores dos Servi\u00e7os Auxiliares deste Tribunal, de que trata o artigo 8\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4626/89, passam a ser os fixados nos Anexos I a III desta Resolu\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, retroagindo por\u00e9m os seus efeitos a 1\u00b0 de julho de 1990, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO, em Goi\u00e2nia, aos -2 AGO 90\n\n \n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 2674\n\nANEXO I\n\n                    \n\n                                                                                                                                                        CLASSE       QDT. USB           SAL\u00c1RIO"
                            ],
                            "metrics": {}
                        },
                        {
                            "id": "23d9c824-51c6-4571-a27f-54be51e872af",
                            "reference": "Eduardo Luz Gon\u00e7alves",
                            "query": "Quem foi designado para responder pelo gabinete da Procuradora Ma\u00edsa de Castro Sousa durante seu afastamento?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "## Resposta\n\nDe acordo com a Portaria GPGC n\u00ba 11, de 19 de dezembro de 2022, a Procuradora de Contas Ma\u00edsa de Castro Sousa foi designada para responder pelo Gabinete do Procurador de Contas Eduardo Luz Gon\u00e7alves durante suas f\u00e9rias.\n\nPortanto, a Procuradora Ma\u00edsa de Castro Sousa \u00e9 quem est\u00e1 respondendo pelo gabinete durante o afastamento da Procuradora Ma\u00edsa de Castro Sousa.\n\n**Observa\u00e7\u00f5es:**\n\n* N\u00e3o foi poss\u00edvel identificar na base de informa\u00e7\u00f5es a data do afastamento da Procuradora Ma\u00edsa de Castro Sousa.\n* N\u00e3o foi poss\u00edvel identificar na base de informa\u00e7\u00f5es quem est\u00e1 respondendo pelo gabinete da Procuradora Ma\u00edsa de Castro Sousa durante seu afastamento.\n\n## Capacidades\n\nSou um modelo de linguagem treinado para ser informativo e abrangente. Posso acessar e processar informa\u00e7\u00f5es de uma ampla variedade de fontes, incluindo leis, regulamentos e outros documentos do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s.\n\nPosso ajud\u00e1-lo com as seguintes tarefas:\n\n* Fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre as leis, regulamentos e outros documentos do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s.\n* Responder a perguntas sobre as atividades do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s.\n* Gerar resumos de documentos do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s.\n* Traduzir documentos do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s para outros idiomas.\n\n**Limita\u00e7\u00f5es:**\n\n* N\u00e3o posso fornecer aconselhamento jur\u00eddico.\n* N\u00e3o posso acessar informa\u00e7\u00f5es confidenciais.\n* N\u00e3o posso realizar a\u00e7\u00f5es no mundo real.\n\n## Perguntas Frequentes\n\n* **O que \u00e9 o Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s?**\n\nO Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de controle externo do Poder Executivo Estadual, respons\u00e1vel por fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos e julgar as contas dos respons\u00e1veis por sua gest\u00e3o.\n\n* **Quais s\u00e3o as principais atribui\u00e7\u00f5es do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s?**\n\nAs principais atribui\u00e7\u00f5es do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s s\u00e3o:\n\n* Fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos;\n* Julgar as contas dos respons\u00e1veis por sua gest\u00e3o;\n* Aplicar san\u00e7\u00f5es aos respons\u00e1veis por irregularidades;\n* Emitir pareceres sobre projetos de lei e atos do Poder Executivo Estadual.\n\n* **Como posso obter mais informa\u00e7\u00f5es sobre o Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s?**\n\nVoc\u00ea pode obter mais informa\u00e7\u00f5es sobre o Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s no site oficial do \u00f3rg\u00e3o: www.tce.go.gov.br.",
                            "retrieved_context": [
                                "6. Considerando a delibera\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio de Procuradores do dia 13 de janeiro de 2020, registrada por meio da Ata n\u00ba 001/2020, que estabeleceu os crit\u00e9rios para substitui\u00e7\u00e3o nos gabinetes.\n\nRESOLVE:\n\nArt. 1\u00ba Designar a Procuradora de Contas Ma\u00edsa de Castro Sousa para, em substitui\u00e7\u00e3o, responder pelo gabinete ocupado pela Procurador Fernando dos Santos Carneiro, enquanto durar seu afastamento,\n\nArt. 2\u00ba Esta portaria entra em vigor nesta data.\n\nD\u00ea-se ci\u00eancia aos membros e servidores.\n\nPublique-se. Goi\u00e2nia, 23 de maio de 2022.\n\n \n\nCARLOS GUSTAVO SILVA RODRIGUES\nPROCURADOR-GERAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO DE CONTAS\n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - XI - N\u00famero 223, em  13 de dezembro de 2022.",
                                "RESOLVE\n\nArt. 1\u00ba Designar a Procuradora Ma\u00edsa de Castro para em substitui\u00e7\u00e3o, responder pelo gabinete do Procurador afastado, Eduardo Luz Gon\u00e7alves, enquanto durar seu afastamento.\n\nArt. 2\u00ba A Procuradora faz jus a pagamento pelo exerc\u00edcio cumulativo dos cargos, nos termos do Ato n.\u00ba 76/2011 da Procuradoria - Geral de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s, enquanto durar a substitui\u00e7\u00e3o.\n\n Art. 3\u00ba Revoga-se a Portaria n.\u00ba 447/2018, de 29 de maio de 2018.\n\n \n\nCUMPRA-SE, CIENTIFIQUE-SE e PUBLIQUE-SE.\n\nGoi\u00e2nia, 04 de junho de 2018.\n\n \n\nCons. Kennedy Trindade\n\nPresidente\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano -VII \u2013 N\u00famero 89, em 07 de junho de 2018.",
                                "5. Considerando a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o das atividades do Gabinete da Procuradora Maisa de Castro Sousa (GPCMC);\n6. Considerando as delibera\u00e7\u00f5es do Col\u00e9gio de Procuradores do dia 13 de janeiro de 2020, registrada por meio da Ata n\u00ba 001/2020, que estabeleceu os crit\u00e9rios para substitui\u00e7\u00e3o nos gabinetes, e do dia 23 de mar\u00e7o de 2023, conforme Ata n\u00ba 001/2023;",
                                "1. Considerando o disposto no art. 127, \u00a71\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e art. 28 da Lei n\u00ba 16.168/2007, que estabelecem como princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional.\n2. Considerando que a independ\u00eancia funcional pressup\u00f5e autonomia na dire\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos realizados no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas;\n3. Considerando o disposto nos artigos 100, XIV e XVI, e 100-A, da LC n\u00ba 25/1998 (Lei Org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s);\n4. Considerando o afastamento, em raz\u00e3o de f\u00e9rias, da Procuradora de Contas Ma\u00edsa de castro Sousa, pelo per\u00edodo de 13/11/2023 a 22/11/2023;\n5. Considerando a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o das atividades do Gabinete da Procuradora de Contas Ma\u00edsa de castro Sousa (GPCMC);",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\n \n\nPortaria GPGC N\u00ba 11, de 19 de DEZEMBRO de 2022.\n\n\n\t\n\t\t\n\t\t\t \n\t\t\t\n\t\t\tDesigna a Procuradora de Contas Ma\u00edsa de Castro Sousa para, em substitui\u00e7\u00e3o, responder pelo Gabinete do Procurador de Contas Eduardo Luz Gon\u00e7alves durante as f\u00e9rias de seu titular.\n\t\t\t\n\t\t\n\t\n\n\n \n\nO Procurador-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do estado de Goi\u00e1s, no exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o conferidas pelo art. 3\u00ba, inciso I, art. 10, incisos I e V, da Lei n\u00ba 8.625/93 \u2013 Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico; art. 15, incisos I e VI, da Lei Complementar n\u00ba 25/98 \u2013 Lei Org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s; art. 31, incisos I, II e III, da Lei n\u00ba 16.168/2007 \u2013 Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s; art. 64, incisos I, XI e XII do Regimento Interno do Tribunal de Contas do estado de Goi\u00e1s:",
                                "1. Considerando o disposto no art. 127, \u00a71\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e art. 28, da Lei n\u00ba 16.168/2007, que estabelecem como princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional.\n\n2. Considerando que a independ\u00eancia funcional pressup\u00f5e autonomia na dire\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos realizados no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas;\n\n3. Considerando o disposto nos arts. 100-A, inciso III, e 178 da LC n\u00ba 25/1998 (Lei Org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s);\n\n4. Considerando o afastamento da Procuradora de Contas Ma\u00edsa de Castro Sousa em raz\u00e3o de f\u00e9rias, pelo per\u00edodo de 10 (dez) dias, a partir de 28/04/2022;\n\n5. Considerando a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas a processos distribu\u00eddos ao GPMC;\n\n6. Considerando a delibera\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio de Procuradores do dia 13 de janeiro de 2020, registrada por meio da Ata n\u00ba 001/2020, que estabeleceu os crit\u00e9rios para substitui\u00e7\u00e3o nos gabinetes.\n\n \n\nRESOLVE:",
                                "1. Considerando o disposto no art. 127, \u00a71\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e art. 28 da Lei n\u00ba 16.168/2007, que estabelecem como princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional.\n\n2. Considerando que a independ\u00eancia funcional pressup\u00f5e autonomia na dire\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos realizados no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas;\n\n3. Considerando o disposto nos artigos 100, XVI, e 100-A, da LC n\u00ba 25/1998 (Lei Org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s);\n\n4. Considerando o afastamento da Procuradora de Contas Ma\u00edsa de Castro Sousa em raz\u00e3o de f\u00e9rias, pelo per\u00edodo de 10 dias a contar de 12/07/2022 (12/07/2022 a 21/07/2022);\n\n5. Considerando a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas a processos distribu\u00eddos ao GPMC;",
                                "1. Considerando o disposto no art. 127, \u00a71\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e art. 28 da Lei n\u00ba 16.168/2007, que estabelecem como princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional.\n\n2. Considerando que a independ\u00eancia funcional pressup\u00f5e autonomia na dire\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos realizados no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas;\n\n3. Considerando o disposto nos artigos 100, XVI, e 100-A, da LC n\u00ba 25/1998 (Lei Org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s);\n\n4. Considerando o afastamento da Procuradora de Contas Ma\u00edsa de Castro Sousa em raz\u00e3o de f\u00e9rias, pelo per\u00edodo de 10 dias a contar de 08/08/2022 (08/08/2022 a 17/08/2022);\n\n5. Considerando a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas a processos distribu\u00eddos ao GPMC;",
                                "1. Considerando o disposto no art. 127, \u00a71\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e art. 28 da Lei n\u00ba 16.168/2007, que estabelecem como princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional.\n2. Considerando que a independ\u00eancia funcional pressup\u00f5e autonomia na dire\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos realizados no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas;\n3. Considerando o disposto nos artigos 100, XIV e XVI, e 100-A, da LC n\u00ba 25/1998 (Lei Org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s);\n4. Considerando o afastamento da Procuradora de Contas Maisa de Castro Sousa, em raz\u00e3o de f\u00e9rias, pelo per\u00edodo de10/04/2023 a 19/04/2023;\n5. Considerando a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o das atividades do Gabinete da Procuradora Maisa de Castro Sousa (GPCMC);",
                                "5. Considerando a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o das atividades do Gabinete da Procuradora de Contas Ma\u00edsa de castro Sousa (GPCMC);\n6. Considerando as delibera\u00e7\u00f5es do Col\u00e9gio de Procuradores nas reuni\u00f5es realizadas no dia 13 de janeiro de 2020, registrada por meio da Ata n\u00ba 001/2020, que estabeleceu os crit\u00e9rios para substitui\u00e7\u00e3o nos Gabinetes, e no dia 18 de setembro de 2023, conforme Ata n\u00ba 004/2023;"
                            ],
                            "metrics": {}
                        },
                        {
                            "id": "3b098fe5-4d72-47e0-8835-c5b70349248f",
                            "reference": "01/11/2024",
                            "query": "Qual o prazo final para entrega do Relat\u00f3rio Final do Levantamento junto aos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, que visa conhecer o est\u00e1gio atual de cumprimento das regras atinentes \u00e0 transpar\u00eancia ativa?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "De acordo com a Portaria n\u00ba 11/2023-SEC-CEXTERNO, de 12 de maio de 2023, o prazo final para entrega do Relat\u00f3rio Final do Levantamento junto aos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, que visa conhecer o est\u00e1gio atual de cumprimento das regras atinentes \u00e0 transpar\u00eancia ativa, \u00e9 **16 de novembro de 2023**.\n\nEsta informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel no Art. 2\u00ba da referida Portaria, que estabelece a data limite para entrega do relat\u00f3rio.\n\n**Observa\u00e7\u00e3o:** A Portaria n\u00ba 11/2023-SEC-CEXTERNO revogou a Portaria n\u00ba 05/2023-SEC-CEXTERNO, que anteriormente estabelecia o prazo final para entrega do relat\u00f3rio em 17 de setembro de 2021.\n",
                            "retrieved_context": [
                                "Art. 2\u00b0. Para tanto, fica estabelecido prazo de 75 (setenta e cinco) dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com data final para entrega do relat\u00f3rio em 17 de setembro de 2021. (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Portaria n\u00ba 17/2021 - SEC-CEXTERNO, de 17-08-2021, D.E.C. de 19-08-2021)\n\nArt. 2\u00b0. Para tanto, fica estabelecido prazo de 60 (sessenta) dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com a entrega do relat\u00f3rio final da Inspe\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 3\u00b0. Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nArt. 4\u00b0. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 26 de maio de 2021.",
                                "Art. 2\u00b0. Fica estabelecida a data de 16/11/2023 para entrega do Relat\u00f3rio final do Levantamento.\n\nArt. 3\u00ba Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria dever\u00e3o ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nArt. 4\u00b0. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n \n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\n \n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 12 de maio de 2023.\n\n \n\nS\u00c9RVIO T\u00daLIO TEIXEIRA E SILVA\nSECRET\u00c1RIO DE CONTROLE EXTERNO\n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado do Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano XII \u2013 N\u00famero 82, em 12 de maio de 2023.",
                                "Art. 2\u00b0. Fica estabelecida a data de 12/06/2023 para entrega do Relat\u00f3rio final do Levantamento.\n\nArt. 3\u00b0. Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nArt. 4\u00b0. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n \n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\n \n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 13 de abril de 2023.\n\n \n\nS\u00c9RVIO T\u00daLIO TEIXEIRA E SILVA\nSECRET\u00c1RIO DE CONTROLE EXTERNO\n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano XII - N\u00famero 64, em  14 de abril de 2023.",
                                "Art. 2\u00b0. Fica estabelecido o prazo de 60 dias contados da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos com a entrega do Relat\u00f3rio Final de Levantamento.\n\nArt. 3\u00b0. Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nArt. 4\u00b0. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n \n\nPUBLIQUE-SE E CUMPRA-SE.\n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 25 de agosto de 2020.\n\n \n\nVitor Gobato\nSecret\u00e1rio de Controle Externo\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no - Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - IX - N\u00famero 143, em 27 de agosto de 2020.",
                                "II - Para tanto, fica estabelecido o prazo de 70 (setenta) dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos com a entrega do relat\u00f3rio final de Acompanhamento, sem preju\u00edzo da emiss\u00e3o de relat\u00f3rios parciais durante a execu\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o.\n\nIII - Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 29 de novembro de 2021.\n\n \n\nANA PAULA DE ARA\u00daJO ROCHA\nSECRET\u00c1RIA DE CONTROLE EXTERNO\n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - X - N\u00famero 217, em 30 de novembro de 2021.",
                                "(Alterado pela Portaria 12/2021 - SEC-CEXTERNO, de 26/05/2021, D.E.C. de 28/05/2021.)\n\nII - Para tanto, fica estabelecido prazo de 60 (sessenta) dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com a entrega do relat\u00f3rio final de levantamento.\n\nIII - Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n \n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 05 de mar\u00e7o de 2021.\n \n\nANA PAULA DE ARA\u00daJO ROCHA\n\nSECRET\u00c1RIA DE CONTROLE EXTERNO\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - X - N\u00famero 36, em 9 de mar\u00e7o de 2021.",
                                "II - Para tanto, fica estabelecido prazo de 75 (setenta e cinco) dias \u00fateis, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para a finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com a entrega do relat\u00f3rio final da auditoria operacional.\n-Vide Portaria n\u00ba 18/2022-SEC_CEXTERNO, de 3-08-2022, DEC 8-08-2022.\n\nIII - Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 18 de abril de 2022.\n\n \n\nANA PAULA DE ARA\u00daJO ROCHA\nSECRET\u00c1RIA DE CONTROLE EXTERNO\n\n \n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano XI \u2013 N\u00famero 67, em 18 de abril de 2022.",
                                "Art. 2\u00ba Estabelecer a data de 08/03/2024 para entrega do relat\u00f3rio final de fiscaliza\u00e7\u00e3o pela equipe designada no art. 1\u00ba deste ato normativo.\n-Reda\u00e7\u00e3o dada pela Portaria n\u00ba 55/2023-SEC-CEXTERNO, de 19-12-2023, DEC 19-12-2023.\nArt. 2\u00ba Estabelecer a data de 20/12/2023 para entrega do relat\u00f3rio final de fiscaliza\u00e7\u00e3o pela equipe designada no art. 1\u00ba deste ato normativo.\n-Reda\u00e7\u00e3o dada pela Portaria n\u00ba 49/2023-SEC-CEXTERNO, de 10-11-2023, DEC 13-11-2023.\nArt. 2\u00b0. Fica estabelecida a data de 30/11/2023 para entrega do relat\u00f3rio final.\n\nArt. 3\u00b0. Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria dever\u00e3o ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n\nArt. 4\u00b0. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\n \n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\n \n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 22 de junho de 2023.",
                                "Art. 2\u00b0. Fica estabelecido o prazo de 06 (seis) meses, contado a partir da data da publica\u00e7\u00e3o desta Portaria, para finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos, com a entrega do Relat\u00f3rio de Levantamento.\n\nArt. 3\u00b0. Quaisquer fatos que venham ensejar a altera\u00e7\u00e3o dos termos desta Portaria devem ser imediatamente registrados e comunicados \u00e0 Secretaria de Controle Externo e, posteriormente, submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e formal das inst\u00e2ncias superiores.\n \n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, Goi\u00e2nia, 02 de mar\u00e7o de 2020.\n\n \n\nVitor Gobato\nSecret\u00e1rio de Controle Externo\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - IX - N\u00famero 38, em 04 de mar\u00e7o de 2020.",
                                "(...)\n\n\nArt. 3\u00b0 Fica estabelecida a data de 30/04/2024, para entrega do relat\u00f3rio final.\n\nArt. 2\u00b0 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\nCUMPRA-SE E PUBLIQUE-SE.\n\n\nSECRETARIA DE CONTROLE EXTERNO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S em Goi\u00e2nia aos 18 de julho de 2023.\n\n \n\nS\u00c9RVIO T\u00daLIO TEIXEIRA E SILVA\nSSECRET\u00c1RIO DE CONTROLE EXTERNO\n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - XII - N\u00famero 126, em 18 de julho de 2023."
                            ],
                            "metrics": {}
                        },
                        {
                            "id": "9d5e1970-0081-4230-bf51-f6c923ca5349",
                            "reference": "1\u00b0 de agosto de 2007",
                            "query": "A partir de qual data o Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es Ferreira teve seu primeiro per\u00edodo de f\u00e9rias regulamentares em 2007?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1146/2007 do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s (TCE-GO), o Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es Ferreira teve seu primeiro per\u00edodo de f\u00e9rias regulamentares em 2007 a partir de 1\u00ba de agosto de 2007. \nA resolu\u00e7\u00e3o concede ao Conselheiro o primeiro per\u00edodo de suas f\u00e9rias regulamentares relativas ao exerc\u00edcio de 2007 e convoca o Auditor M\u00e1rio Roberto Dayrell para substitu\u00ed-lo a partir da mesma data. \nA resolu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m determina que a Divis\u00e3o do Pessoal providencie a inclus\u00e3o em folha de pagamento dos acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios previstos em lei.",
                            "retrieved_context": [
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 1146/2007\n\n\n \n\nProcesso n\u00ba 200700047002794\n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 28, \"caput\", da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e diante do que preceituam os artigos 1\u00b0, inciso X, e 60, da Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas (Lei n\u00b0 12.785, de 21 de dezembro de 1995), e do que consta do Processo n\u00b0 200700047002794,\n\nRESOLVE\n\nConceder ao Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es Ferreira, a partir de 1\u00b0 de agosto de 2007, o 1\u00b0 (primeiro) per\u00edodo de suas f\u00e9rias regulamentares relativas ao exerc\u00edcio de 2007.\n\nConvocar o Auditor M\u00e1rio Roberto Dayrell, para substituir o Conselheiro, a partir da mesma data, com direito \u00e0 diferen\u00e7a de vencimentos e vantagens entre os do seu cargo e os do substitu\u00eddo.\n\n\u00c0 Presid\u00eancia desta Casa para as provid\u00eancias pertinentes.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00b0 1731/2006\n\n\n \n\nProcesso n\u00ba 200600047003303\n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 28, \u201ccaput\u201d, da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e diante do que preceituam os artigos 1\u00b0, inciso X, e 60, da Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas (Lei n\u00b0 12.785, de 21 de dezembro de 1995), e do que consta do Processo n\u00b0 200600047003303,\n\nRESOLVE\n\nArt. 1\u00b0- Conceder ao Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es Ferreira, a partir de 07 de agosto do corrente ano, o 1\u00b0 (primeiro) per\u00edodo de suas f\u00e9rias relativas ao exerc\u00edcio de 2006.\n\nArt. 2\u00b0- Convocar o Auditor Guilherme Torquato de Figueiredo Valente, para, a partir da mesma data, substituir o Conselheiro, com direito \u00e0 diferen\u00e7a de vencimentos e vantagens apurada entre os cargos.\n\nArt. 3\u00b0 - A Divis\u00e3o do Pessoal dever\u00e1 providenciar a inclus\u00e3o em folha de pagamento dos acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios previstos em lei.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 1338/2007\n\n\n \n\nProcesso n\u00ba 200700047004051\n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 28, \"caput\", da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e diante do que preceituam os artigos 1\u00b0, inciso X, e 60, da Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas (Lei n\u00b0 12.785, de 21 de dezembro de 1995), e do que consta do Processo n\u00b0 200700047004051,\n\nRESOLVE\n\nArt. 1\u00b0 - \u00c9 concedido ao Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es Ferreira, a partir de 16 de novembro do corrente ano, o 2\u00b0 (segundo) per\u00edodo de suas f\u00e9rias relativas ao exerc\u00edcio de 2007.\n\nArt. 2\u00b0 - Fica convocado, a partir do dia 16 de novembro do ano em curso, para substituir o Conselheiro, com direito \u00e0 diferen\u00e7a de vencimentos e vantagens entre os do seu cargo e os do substitu\u00eddo, o Auditor Guilherme Torquato de Figueiredo Valente.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00b0 012/2009\n\n\n \n\nProcesso n\u00ba 200900047002101\n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 28, \"caput\", da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e diante do que preceituam os artigos 1\u00b0, inciso X, e 60, da Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas (Lei n\u00b0 12.785, de 21 de dezembro de 1995), e do que consta do Processo n\u00b0 200900047002101,\n\nRESOLVE\n\nConceder ao Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es Ferreira, Presidente desta Corte, a partir de 24 de julho do corrente ano, o 1\u00b0 (primeiro) per\u00edodo de suas f\u00e9rias relativas ao exerc\u00edcio de 2009.\n\n\u00c0 Presid\u00eancia para as provid\u00eancias pertinentes.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00b0 016/2009\n\n\n \n\nProcesso n\u00ba 200900047003169\n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 28, \"caput\", da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e diante do que preceitua o artigo 1\u00b0, inciso X e 60 da Lei Org\u00e2nica do Tribunal (Lei n\u00b0 12.785, de 21 de dezembro de 1995), e do que consta do Processo n\u00b0 200900047003169,\n\nRESOLVE\n\nConceder ao Conselheiro Presidente Gerson Bulh\u00f5es Ferreira, a partir de 25 de setembro de 2009, o 2\u00b0 (segundo) per\u00edodo de suas f\u00e9rias relativas ao exerc\u00edcio de 2009.\n\nAo Gabinete da Presid\u00eancia para as provid\u00eancias pertinentes.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 013/2011\n\n\n\t\n\t\t\n\t\t\tProcesso n\u00ba 201100047003408\n\t\t\t \n\t\t\n\t\n\n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 28, \"caput\", da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e diante do que consta do Processo n\u00ba 201100047003408,\n\n \n\nRESOLVE\n\nconceder ao Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es Ferreira, a partir de 09 de janeiro at\u00e9 07 de fevereiro de 2012, o 2\u00ba (segundo) per\u00edodo de suas f\u00e9rias regulamentares, relativas ao exerc\u00edcio de 2011.\n\n\nPresentes os conselheiros:\nEdson Jos\u00e9 Ferrari (Presidente), Sebasti\u00e3o Tejota (Relator), Milton Alves Ferreira, Kennedy Trindade, Celmar Rech.\nRepresentante do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas:\nProcuradora Ma\u00edsa de Castro Sousa Barbosa.\nSess\u00e3o Plen\u00e1ria Extraordin\u00e1ria N\u00ba/2011\nProcesso julgado em 15/12/2011.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 010/2011\n\n\n\t\n\t\t\n\t\t\tProcesso n\u00ba 201100047002829\n\t\t\t \n\t\t\n\t\n\n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 28, \"caput\", da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e diante do que preceitua o art. 13, inciso VI, do seu Regimento Interno, e do que consta do 201100047002829,\n\n \n\nRESOLVE\n\nconceder ao Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es Ferreira, no per\u00edodo de 17 de outubro a 16 de novembro de 2011, o 1\u00b0 (primeiro) per\u00edodo de suas f\u00e9rias relativas ao exerc\u00edcio de 2011.\n\nAo Gabinete da Presid\u00eancia para as provid\u00eancias pertinentes.\n\nPresentes os conselheiros:\nEdson Jos\u00e9 Ferrari (Presidente), Kennedy Trindade (Relator), Sebasti\u00e3o Tejota, Carla C\u00edntia Santillo, Celmar Rech.\nRepresentante do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas:\nProcuradora Ma\u00edsa de Castro Sousa Barbosa.\nSess\u00e3o Plen\u00e1ria Extraordin\u00e1ria N\u00ba/2011\nProcesso julgado em 29/09/2011.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 1486/2004\n\n\n \n\nProcesso n\u00ba 25561367/2004\n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o O TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 28, \"caput\", da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e diante do que preceituam os artigos 1\u00b0, inciso X, e 60, da Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas (Lei n\u00b0 12.785, de 21 de dezembro de 1995), e do que consta do Processo n\u00b0 25561367/2004,\n\nRESOLVE\n\nArt. 1\u00b0 - Conceder ao Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es Ferreira, a partir de 19 de novembro do corrente ano, o 2\u00b0 (segundo) per\u00edodo de suas f\u00e9rias relativas ao exerc\u00edcio de 2004.\n\n\u00c0 Presid\u00eancia desta Casa para as provid\u00eancias pertinentes.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00b0 006/2008\n\n\n \n\nProcesso n\u00ba 200800047000417\n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 28, \"caput\", da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e diante do que preceitua o artigo 65, inciso VI, do seu Regimento Interno e do que consta do Processo n\u00b0 200800047000417,\n\nRESOLVE          \n\nArt. 1\u00b0 - \u00c9 concedido ao Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es, a partir de 10 de mar\u00e7o de 2008, o 1\u00b0 (primeiro) per\u00edodo de suas f\u00e9rias relativas ao exerc\u00edcio de 2008.\n\nArt. 2\u00b0 - Convocar o Auditor Guilherme Torquato de Figueiredo Valente, para substituir o Conselheiro, a partir da mesma data, com direito \u00e0 diferen\u00e7a de vencimentos e vantagens entre os do seu cargo e os do substitu\u00eddo.\n\nArt. 3\u00b0 - A Divis\u00e3o do Pessoal dever\u00e1 providenciar a inclus\u00e3o em folha de pagamento dos acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios previstos em lei.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 1332/2004\n\n\n \n\nProcesso n\u00ba 25426575/2004\n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 28, \"caput\", da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e diante do que preceituam os artigos 1\u00b0, inciso X, e 60, da Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas (Lei n\u00b0 12.785, de 21 de dezembro de 1995), e do que consta do Processo n\u00b0 25426575/2004,\n\nRESOLVE\n\nConceder ao Conselheiro Gerson Bulh\u00f5es Ferreira, a partir de 08 de outubro do corrente ano, o 1\u00b0 (primeiro) per\u00edodo de suas f\u00e9rias relativas ao exerc\u00edcio de 2004.\n\nConvocar o Auditor Guilherme Torquato de Figueiredo Valente para substituir o Conselheiro, a partir do dia 08 de outubro de 2004, com direito \u00e0 diferen\u00e7a de vencimentos e vantagens entre os do seu cargo e o do substitu\u00eddo."
                            ],
                            "metrics": {}
                        },
                        {
                            "id": "32f6c423-884b-45ed-ad54-7c20ad2bd19a",
                            "reference": "19DEZ85",
                            "query": "Qual a data de entrada em vigor da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7303/1985 do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "A data de entrada em vigor da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7303/1985 do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s \u00e9 25 de abril de 1985. \n\n(Fonte: Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7303/1985, Art. 2\u00ba)\n\n**Observa\u00e7\u00e3o:** A data de entrada em vigor da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7303/1985 \u00e9 diferente das datas de entrada em vigor das outras resolu\u00e7\u00f5es do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s que voc\u00ea forneceu no contexto.",
                            "retrieved_context": [
                                "ARTIGO 8\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor a partir do dia 1\u00b0 de mar\u00e7o de 1973, dela devendo ser fornecido um exemplar em inteiro teor a cada funcion\u00e1rio, para conhecimento e rigorosa obedi\u00eancia por parte de todos.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 23 dias do m\u00eas de fevereiro de 1973.",
                                "ART. 3\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 20 de janeiro de 1975.",
                                "ARTIGO 8\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor a partir do dia 14 de janeiro de 1974, dela devendo ser fornecido um exemplar em inteiro teor a cada funcion\u00e1rio, para conhecimento e rigorosa obedi\u00eancia por parte de todos.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 08 dias do m\u00eas de janeiro de 1974.",
                                "ART. 2\u00ba - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 18 dias do m\u00eas ABR de 1975.",
                                "ARTIGO 8\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor a partir do dia 16 de fevereiro de 1972, dela devendo ser fornecido um exemplar em inteiro teor a cada funcion\u00e1rio, para conhecimento e rigorosa obedi\u00eancia por parte de todos.\n\n \n\n                    TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 04 dias do m\u00eas de fevereiro de 1972.",
                                "Artigo 8\u00ba - Est\u00e1 Resolu\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor a 1\u00ba de fevereiro de 1971, dela devendo ser fornecido um exemplar em inteiro teor a cada funcion\u00e1rio, para conhecimento e rigorosa obedi\u00eancia por parte de todos. \n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 22 de janeiro de 1971.",
                                "ARTIGO 2\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, retroagindo os seus efeitos a partir do dia 1\u00b0 de julho de 1973.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 13 dias do m\u00eas de julho de 1973.",
                                "ART. 3\u00ba - Esta Resolu\u00e7\u00e3o considera-se em vigor a partir de 02 de maio de 1975.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 25 de ABR de 1975.",
                                "ART. 2\u00ba - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor a partir desta data.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 03 dias do m\u00eas de janeiro de 1975.",
                                "Art. 7\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor nesta data.\n\n \n\n \n\n                    TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 03 dias do m\u00eas de mar\u00e7o de 1972."
                            ],
                            "metrics": {}
                        },
                        {
                            "id": "a165be05-5a55-4b1f-aa30-072c5c901a77",
                            "reference": "Na data de sua publica\u00e7\u00e3o.",
                            "query": "Quando a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2810/1997 entrou em vigor?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2810/1997 entrou em vigor no dia 5 de junho de 1997. A informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 presente no artigo 2\u00ba da pr\u00f3pria resolu\u00e7\u00e3o, que diz: \"Art. 2\u00ba - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data.\"",
                            "retrieved_context": [
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00b0 2810/1997\n\n\n\t\n\t\t\n\t\t\t \n\t\t\t\n\t\t\tO Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s, no uso da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o art. 55, \u00a73\u00b0, da Lei n\u00b0 12.785, de 21 de dezembro de 1995,\n\t\t\t\n\t\t\n\t\n\n\nRESOLVE",
                                "Art. 2\u00ba - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio, especialmente a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3951/99.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 18 NOV. 99",
                                "Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, Goi\u00e2nia, 5 de junho de 1997.",
                                "Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data, revogando a Resolu\u00e7\u00e3o 1.255, de 20 de maio de 1993.\n\nTribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s, 12 de agosto de 1998.\n\n \n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado do Di\u00e1rio Oficial do estado de Goi\u00e1s, Ano - 161 Edi\u00e7\u00e3o N\u00ba 17.997, em 18 de agosto de 1998.",
                                "Art.9\u00ba. Ficam revogadas as Resolu\u00e7\u00f5es n\u00ba 405/2001, de 20/03/2001 e n\u00ba 1.491/2002 de 15/08/2002. \n\nArt.10. Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o. \n\nPresentes os Conselheiros: \nCarla Cintia Santillo (Presidente), Helder Valin Barbosa (Relator), Sebasti\u00e3o Joaquim Pereira Neto Tejota, Edson Jos\u00e9 Ferrari, Kennedy de Sousa Trindade, Celmar Rech e Saulo Marques Mesquita. \n\nRepresentante do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas: \nFernando dos Santos Carneiro.\n\nSess\u00e3o Plen\u00e1ria Extraordin\u00e1ria N\u00ba 23/2016. \nResolu\u00e7\u00e3o aprovada em 12/12/2016.\n\nEste texto n\u00e3o substitui o publicado no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VI - N\u00famero 1, em 9 de janeiro de 2017, com errata no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Contas - Ano - VI - N\u00famero 4, em 12 de janeiro de 2017.",
                                "Art.2\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data.\n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 31 de agosto de 1979.",
                                "Art.2\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data.\n\n \n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 30 de mar\u00e7o de 1979.",
                                "Art. 4\u00b0 - Esta Resolu\u00e7\u00e3o considera-se em vigor a partir de 1\u00b0 de janeiro de 1980, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio, inclu\u00eddas as do Regimento Interno quando incompat\u00edveis com as normas aqui estabelecidas.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 28 de dezembro de 1979.",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\nRESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 5779/1997\n\n\n \n\nO TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais,\n\nRESOLVE\n\nArt. 1\u00b0 - Fica revogada a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 4725, de 08 de outubro de 1997, a partir de 05 de novembro de 1997.\n\nArt. 2\u00ba- A reda\u00e7\u00e3o primitiva do art. 23 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2631/96, fica acrescida do seguinte item:\n\"XII - decidir sobre consulta que lhe seja formulada por autoridade competente, a respeito de d\u00favida suscitada na aplica\u00e7\u00e3o de dispositivos legais e regulamentares concernentes a mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia\".\n\nArt. 3\u00ba- Ficam revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, Goi\u00e2nia, 27 NOV 97.",
                                "Art. 2 \u00ba - Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor nesta data.\n\n \n\nTRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S, em Goi\u00e2nia, aos 28 de janeiro de 1980."
                            ],
                            "metrics": {}
                        },
                        {
                            "id": "41883372-68cd-41f6-afae-785afa91aa73",
                            "reference": "O objetivo do \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Estadual - IEGE/TCEGO \u00e9 avaliar a qualidade dos meios empregados para se alcan\u00e7ar, de forma abrangente, a efetividade da gest\u00e3o estadual.",
                            "query": "Qual \u00e9 o objetivo do \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Estadual - IEGE/TCEGO?",
                            "query_type": "simple-query",
                            "response": "(Resolu\u00e7\u00e3o Normativa 7/2023, Art. 1\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico) O objetivo do \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Estadual - IEGE/TCEGO \u00e9 avaliar a qualidade dos meios empregados para se alcan\u00e7ar, de forma abrangente, a efetividade da gest\u00e3o estadual.\n",
                            "retrieved_context": [
                                "RESOLVE:\n\nArt. 1\u00ba Aprovar a aplica\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Estadual \u2013 IEGE/TCEGO, a partir de 2023, no \u00e2mbito de toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s.\nPar\u00e1grafo \u00fanico. O objetivo do \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Estadual - IEGE/TCEGO \u00e9 avaliar a qualidade dos meios empregados para se alcan\u00e7ar, de forma abrangente, a efetividade da gest\u00e3o estadual.\n\nArt. 2\u00ba A aplica\u00e7\u00e3o do IEGE/TCE-GO dever\u00e1 estar de acordo com eventual periodicidade sugerida pela Rede Nacional de Indicadores P\u00fablicos \u2013 REDE INDICON.",
                                "Considerando que a aferi\u00e7\u00e3o da efetividade da gest\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 alinhada \u00e0 estrat\u00e9gia desta Corte de Contas, bem como \u00e0s Diretrizes da Presid\u00eancia do TCE-GO, e levando em considera\u00e7\u00e3o o contexto da quest\u00e3o em n\u00edvel nacional, a implementa\u00e7\u00e3o do IEGE n\u00e3o \u00e9 somente oportuna e conveniente, mas um imperativo para que o desempenho da gest\u00e3o p\u00fablica seja conhecida e sirva de ferramenta para que os gestores possam adotar medidas para a sua melhoria, e assim alavancar a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o,",
                                "Art. 3\u00ba O \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Estadual \u2013 IEGE/TCE-GO ser\u00e1 apurado utilizando-se de instrumento de fiscaliza\u00e7\u00e3o do tipo Levantamento, atrav\u00e9s da coleta de dados e informa\u00e7\u00f5es na forma de question\u00e1rios disponibilizados em meio eletr\u00f4nico pelo Tribunal de Contas.\n\u00a71\u00ba O cronograma de aplica\u00e7\u00e3o e as dimens\u00f5es abrangidas no IEGE/TCE-GO ser\u00e3o definidos na fase de planejamento da fiscaliza\u00e7\u00e3o.\n\u00a72\u00ba As informa\u00e7\u00f5es detalhadas referentes \u00e0s dimens\u00f5es, aos pesos convencionados para cada dimens\u00e3o no c\u00f4mputo total do IEGE/TCE-GO, \u00e0 metodologia de apura\u00e7\u00e3o e \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos resultados constar\u00e3o do Manual do IEGE/TCE-GO.\n\u00a73\u00ba O Manual do IEGE/TCE-GO ser\u00e1 elaborado pela Secretaria de Controle Externo e aprovado pelo relator da fiscaliza\u00e7\u00e3o, com ampla divulga\u00e7\u00e3o aos interessados.\n\u00a74\u00ba Para efeito da coleta de dados e informa\u00e7\u00f5es, adota-se o per\u00edodo compreendido entre o dia 1\u00ba de janeiro e o dia 31 de dezembro do exerc\u00edcio financeiro anterior ao exerc\u00edcio da apura\u00e7\u00e3o do IEGE/TCE-GO.",
                                "CONSIDERANDO a efici\u00eancia, como sendo o grau de otimiza\u00e7\u00e3o na utiliza\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos recursos potenciais e atuais na consecu\u00e7\u00e3o da finalidade e objetivos controle externo;\n\nCONSIDERANDO que a efetividade determina o atingimento dos resultados na consecu\u00e7\u00e3o dos fins constitucionais e legais dos controles exercidos pelo TCE-GO;\n\nCONSIDERANDO que avaliar a produtividade e efetividade dos trabalhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o consiste somente em apontar erros ou falhas, ou seja, dizer que o servidor n\u00e3o alcan\u00e7ou determinados indicadores, mas sim, demonstrar as causas e efeitos do n\u00e3o alcance dos objetivos propostos e, especialmente, fazer recomenda\u00e7\u00f5es (orienta\u00e7\u00f5es) objetivas para corrigir, adequar ou aperfei\u00e7oar a sua atua\u00e7\u00e3o, de acordo com as boas pr\u00e1ticas da gest\u00e3o de pessoas.\n\n \n\nRESOLVE.",
                                "Considerando que as a\u00e7\u00f5es do Tribunal de Contas devem alcan\u00e7ar n\u00e3o somente aspectos de conformidade com a lei, mas tamb\u00e9m a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho da gest\u00e3o p\u00fablica, sobretudo quanto \u00e0 sua efetividade, ou seja, o impacto do gasto p\u00fablico na vida do cidad\u00e3o;\nConsiderando a ades\u00e3o deste Tribunal de Contas ao Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica e Operacional n\u00ba 001/2021, firmado em 22/10/2021 pelo Instituto Rui Barbosa \u2013 IRB e o Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 TCE-SP, para integrar a Rede Nacional de Indicadores P\u00fablicos \u2013 REDE INDICON;\nConsiderando o compartilhamento pela REDE INDICON do \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Estadual - IEGE, destinado a avaliar a qualidade dos meios empregados para se alcan\u00e7ar, de forma abrangente, a efetividade da gest\u00e3o no \u00e2mbito do Estado, considerando, sobretudo, os aspectos do bem-estar social, nas seguintes dimens\u00f5es: planejamento, gest\u00e3o fiscal, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, meio ambiente e desenvolvimento econ\u00f4mico;",
                                "I - aperfei\u00e7oar a medi\u00e7\u00e3o individualizada de produtividade;\n\nII - promover nos servidores a cultura para realiza\u00e7\u00e3o adequada, c\u00e9lere e efetiva do trabalho;\n\nIII - fomentar a cultura orientada para resultados;\n\nIV - fortalecer as lideran\u00e7as internas;\n\nVI - contribuir para a majora\u00e7\u00e3o da motiva\u00e7\u00e3o e, consequentemente, da produtividade dos servidores;\n\nVII - incentivar a padroniza\u00e7\u00e3o para casos an\u00e1logos e repetitivos.\n\nCONSIDERANDO que a avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica, cont\u00ednua e eficaz \u00e9 uma ferramenta gerencial poderosa, fornecendo aos gestores, condi\u00e7\u00f5es e subs\u00eddios para aumentar a efici\u00eancia e efetividade na execu\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e produ\u00e7\u00e3o dos resultados pela Unidade T\u00e9cnica.\n\nCONSIDERANDO necessidade de estabelecer indicadores e metas para as Unidades que comp\u00f5em a Secretaria de Controle Externo, como tamb\u00e9m mecanismos para que a alta administra\u00e7\u00e3o do TCE-GO acompanhe o seu desempenho;",
                                "TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S\n\n\nRESOLU\u00c7\u00c3O NORMATIVA N\u00ba 7/2023\n\n\n        \n                \n                         \n                        Disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Estadual \u2013 IEGE pelo Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s. O TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE GOI\u00c1S.",
                                "considerando a necessidade de institui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Permanente IEGE/TCE-GO, que ficar\u00e1 respons\u00e1vel pela implanta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Estadual - IEGE no \u00e2mbito da jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s, a fim de avaliar os meios empregados pelo Governo do Estado de Goi\u00e1s para se alcan\u00e7ar, de forma abrangente, a efetividade da gest\u00e3o estadual atrav\u00e9s da proposi\u00e7\u00e3o de novo paradigma de controle. \n\n \n\nRESOLVE \n\nI - Para a Comiss\u00e3o Permanente IEGE/TCE-GO: \n\na) Designar, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es normais, os servidores, M\u00e9rcia Helena Siqueira Abinagem (Matr\u00edcula n\u00ba 12.751), Marcelo Augusto Pedreira Xavier (Matr\u00edcula n\u00ba 6.491) e Licardino Siqueira Pires (Matr\u00edcula 6.653) para comporem a Comiss\u00e3o Permanente IEGE/TCE-GO.",
                                "VIII - prover tecnologias e informa\u00e7\u00f5es para a tomada de decis\u00e3o gerencial e supervis\u00e3o administrativa do TCE-GO;\nIX - apoiar as unidades do TCE-GO na estrutura\u00e7\u00e3o, na coleta e na organiza\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es; \nX - testar e propor a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos estat\u00edsticos aplicados ao contexto do TCEGO;\nXI - elaborar, quando for o caso, acompanhar, monitorar e avaliar os resultados dos acordos de coopera\u00e7\u00e3o firmados pelo TCE-GO; \nXII - desenvolver outras atividades inerentes \u00e0 sua finalidade; e \nXIII - adotar outras provid\u00eancias determinadas pelo superior imediato.",
                                "Art. 4\u00ba O preenchimento dos question\u00e1rios do IEGE/TCE-GO pelos gestores do Poder Executivo Estadual \u00e9 de cunho obrigat\u00f3rio.\n\u00a71\u00ba Os gestores a que se refere o caput deste artigo s\u00e3o os titulares de secretaria de estado ou de unidade governamental correspondente a cada uma das dimens\u00f5es avaliadas, conforme metodologia definida no Manual do IEGE/TCE-GO.\n\u00a72\u00ba O Tribunal prestar\u00e1 aos jurisdicionados o suporte t\u00e9cnico necess\u00e1rio para o preenchimento dos question\u00e1rios.\n\u00a73\u00ba A omiss\u00e3o no envio, o envio de informa\u00e7\u00f5es, dados e documentos incorretos, bem como o descumprimento dos prazos estabelecidos em cronograma, poder\u00e3o constituir fatos que ensejem san\u00e7\u00f5es aos respons\u00e1veis, previstas no art. 112, da Lei estadual n\u00ba 16.168/2007 (Lei Org\u00e2nica do TCE-GO).\n\nArt. 5\u00ba Fica a cargo da Diretoria de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o o desenvolvimento de ferramenta para disponibilizar os question\u00e1rios no Portal do TCE-GO e realizar o c\u00e1lculo de acordo com a m\u00e9trica adotada no Manual do IEGE/TCE-GO."
                            ],
                            "metrics": {}
                        }
                    ],
                    "metrics": {
                        "faithfulness": 1.0,
                        "context_recall": 0.0,
                        "llm_context_precision_without_reference": 0.0,
                        "context_entity_recall": 0.0,
                        "answer_relevancy": 0.9680361708986062
                    }
                }
            }
        }
    }
    
}